<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Uncategorized &#8211; Dat&#039;s WordPress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/uncategorized/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://datlk9x.github.io/mywordpress</link>
	<description>Just another WordPress site</description>
	<lastBuildDate>Thu, 08 Sep 2022 03:04:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.3</generator>
	<item>
		<title>Tin tức công nghệ</title>
		<link>https://datlk9x.github.io/mywordpress/21/</link>
					<comments>https://datlk9x.github.io/mywordpress/21/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Dat]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Sep 2022 02:59:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://datlk9x.github.io/mywordpress/?p=21</guid>

					<description><![CDATA[Các nhà nghiên cứu đào tạo AI để dự đoán sự suy giảm pin EV Pin lithium-ion đã trở thành một thành phần quan trọng trong sự gia tăng của khả năng vận động điện, nhưng dự báo sức khỏe và tuổi thọ của họ đang hạn chế công nghệ. Trong khi họ đã được [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image alignfull size-full"><img loading="lazy" width="7360" height="4912" src="https://datlk9x.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/08/adi-goldstein-EUsVwEOsblE-unsplash.jpg" alt="" class="wp-image-12"/></figure>



<p class="has-x-large-font-size"><strong>Các nhà nghiên cứu đào tạo AI để dự đoán sự suy giảm pin EV</strong></p>



<div class="wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile" style="grid-template-columns:30% auto"><figure class="wp-block-media-text__media"><img loading="lazy" width="2834" height="3574" src="https://datlk9x.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/08/alexander-andrews-ivtjHB_pxq4-unsplash.jpg" alt="" class="wp-image-18 size-full"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p>Pin lithium-ion đã trở thành một thành phần quan trọng trong sự gia tăng của khả năng vận động điện, nhưng dự báo sức khỏe và tuổi thọ của họ đang hạn chế công nghệ. Trong khi họ đã được chứng minh thành công, khả năng của pin lithium-ion suy giảm theo thời gian, và không chỉ vì quá trình lão hóa xảy ra trong quá trình sạc và xả-được gọi là &#8220;cycling-ageing&#8221;.</p>



<p>Các tế bào pin lithium-ion cũng bị suy giảm từ cái gọi là &#8220;calendar-ageing&#8221;, xảy ra trong quá trình lưu trữ, hoặc đơn giản là khi pin không được sử dụng. Nó được xác định bởi ba yếu tố chính: trạng thái điện tích còn lại (SOC), nhiệt độ còn lại và thời gian còn lại của pin.</p>
</div></div>



<p class="has-x-large-font-size"><strong>Các nhà nghiên cứu ở Ý và Đức tiết lộ phương pháp tiếp cận thần kinh đối với robot</strong></p>



<div class="wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile"><figure class="wp-block-media-text__media"><img loading="lazy" width="2765" height="3456" src="https://datlk9x.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/andrea-de-santis-zwd435-ewb4-unsplash.jpg" alt="" class="wp-image-27 size-full"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p>Các nhà khoa học đã khai thác điện toán thần kinh để giữ cho robot học về các vật thể mới sau khi chúng được triển khai. Đối với tính toán không quen thuộc, thần kinh sao chép cấu trúc thần kinh của não con người để tạo ra các thuật toán có thể đối phó với sự không chắc chắn của thế giới tự nhiên. Intel Labs đã phát triển một trong những kiến ​​trúc đáng chú ý nhất trong lĩnh vực này: chip thần kinh loihi.</p>



<p>Loihi bao gồm khoảng 130.000 tế bào thần kinh nhân tạo, gửi thông tin cho nhau qua một mạng lưới thần kinh &#8220;tăng tốc&#8221; (SNN). Các chip đã cung cấp một loạt các hệ thống, từ một làn da nhân tạo thông minh đến một &#8220;mũi&#8221; điện tử nhận ra mùi hương phát ra từ chất nổ. Intel Labs tuần này đã tiết lộ một ứng dụng khác. Đơn vị nghiên cứu đã hợp tác với Viện Công nghệ Ý và Đại học Kỹ thuật Munich để triển khai Loihi theo cách tiếp cận mới để học tập liên tục cho robot.</p>
</div></div>



<p class="has-x-large-font-size"><strong>Đột phá vật lý có thể dẫn đến các máy tính lượng tử mới, hiệu quả hơn</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="4032" height="3024" src="https://datlk9x.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/artturi-jalli-gYrYa37fAKI-unsplash.jpg" alt="" class="wp-image-32"/></figure>



<p>Một nhóm các nhà khoa học từ Viện Quang học Quantum Max Planck gần đây đã chứng minh một thí nghiệm phá kỷ lục có thể biến ngành công nghiệp điện toán lượng tử trên đầu. Một trong những thách thức lớn nhất đối với các nhà nghiên cứu STEM ngày nay là khó khăn trong việc xây dựng một máy tính lượng tử ổn định, chịu lỗi. Về bản chất, các nhà vật lý hiện đại đang phóng qua lại giữa việc cố gắng mở rộng các máy tính lượng tử sang kích thước chức năng và cố gắng tạo ra tất cả các lỗi ồn ào khi các hệ thống phát triển.</p>



<p>Khi nói đến các qubit, lượng lượng tử tương đương với các bit máy tính, lớn hơn thường tốt hơn. Nhưng nó cũng ồn ào hơn nhiều. Lý do chính cho điều này là vô cùng khó khăn để sản xuất các qubit đáng tin cậy mà không cần dựa vào các trạng thái ngẫu nhiên &#8211; đây được gọi là phương pháp xác suất để tạo ra các qubit. Về cơ bản, các nhà khoa học chỉ cần đập vỡ mọi thứ xung quanh cho đến khi kết quả mong muốn xuất hiện.</p>



<pre id="tw-target-text" class="wp-block-preformatted has-x-large-font-size"><strong>Thử nghiệm giới hạn tốc độ của NYC khiến EU tan thành mây khói</strong></pre>



<p>Cuối tuần trước, Thành phố New York đã công bố một cách mang tính cách mạng để kiềm chế vấn đề tăng tốc bằng cách sử dụng các bộ hạn chế tốc độ. Đây không chỉ là lần đầu tiên cho thành phố, mà là một bản nâng cấp lớn cho các nỗ lực được triển khai trong năm nay ở châu Âu. Là một phần của chương trình thí điểm sáu tháng mới, 50 chiếc xe của City Fleet được trang bị hỗ trợ tốc độ thông minh tích cực (ISA), hạn chế tốc độ tối đa của xe, ngăn không cho nó vượt quá giới hạn tốc độ cục bộ. Nếu thành công, Thành phố New York sẽ mở rộng sáng kiến ​​trên toàn bộ đội xe 30.000 xe của thành phố, bao gồm xe cứu hỏa, xe cảnh sát, xe tải vệ sinh, xe đạp đường phố và xe chở khách, trải rộng trên 60 cơ quan.</p>



<p>Tuy nhiên, tại sự kiện ra mắt, Thị trưởng Adams đã làm rõ rằng các phương tiện khẩn cấp và phương tiện của anh ta được miễn trừ khỏi công nghệ, &#8220;nhưng cách sử dụng xe của tôi được xác định bởi sở cảnh sát đối phó với bộ máy an toàn. Họ đưa ra quyết định đó.&#8221;</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="640" height="960" src="https://datlk9x.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/08/claude-gabriel-ub9gKLS7wZg-unsplash.jpg" alt="" class="wp-image-14"/></figure>



<figure class="wp-block-image alignwide size-large is-style-default"><img src="https://media.giphy.com/media/PpVjpSOjZDn9lfPE2L/giphy.gif" alt=""/></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://datlk9x.github.io/mywordpress/21/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
